# 软路由的安装

一般网络通过路由器进行分配，软路由就是不需要路由器，自己当路由器。这里采用openwrt作为软路由，安装方式为LXC容器。（说实话，这个玩得少，这个方法装的路由器也不太好用，最好自己另找）

## 下载

复制[官网](https://downloads.openwrt.org/releases/23.05.2/targets/x86/64/)中的镜像下载网址，这里需要下载的是x86/64架构的LXC特有安装包rootfs.tar.gz  
![openwrt下载.png](../picture/openwrt下载.png)

在PVE Web中点击local（pve）--ICT模板，选择从URL中下载.  
![openwrt下载2.png](../picture/openwrt下载2.png) ^b3c69e

## 创建容器
这里通过命令行进行容器创建操作。在pve管理界面打开shell。
参考指令，请根据实际情况进行修改:
```
pct create 253 /var/lib/vz/template/cache/openwrt-23.05.2-x86-64-rootfs.tar.gz --arch amd64 --hostname OpenWrt --rootfs local-lvm:10 --memory 1024 --cores 2 --ostype unmanaged --unprivileged 1 --net0 name=eth0,bridge=vmbr0,gw=192.168.1.1,ip=192.168.1.253/24
```

- `pct create 253`：创建容器的 ID 为 253。
- `/var/lib/vz/template/cache/immortalwrt-21.02.5-x86-64-rootfs.tar.gz`：使用该文件作为容器的根文件系统。
- `--arch amd64`：指定容器的架构为 x86-64（也就是 64 位）。
- `--hostname OpenWrt`：设置容器的主机名为 OpenWrt。
- `--rootfs PM1725b:10`：将容器的根文件系统存储在 local-lvm,分配磁盘为10G
- `--memory 1024`：设置容器的内存为 1024 MB。
- `--cores 2`：设置容器的 CPU 核心数量为 2。
- `--ostype unmanaged`：指定容器的操作系统类型为未托管的操作系统。
- `--unprivileged 1`：以非特权用户身份运行该容器。
- `--net0 name=eth0,bridge=vmbr0,gw=192.168.20.1,ip=192.168.20.253/24`：为容器添加一个网络接口，该接口的名称为 eth0，它连接到名为 vmbr0 的 Linux 桥接设备上，并且设置容器的默认网关为 192.168.20.1，以及容器的 IP 地址为 192.168.1.253/24。

## 运行容器并修改配置文件

进入容器并修改配置:
```php
cd /etc/config
```
好习惯,先备份
```bash
cp network network.bak
```
然后编辑
```php
vi network
```
修改其中的ipaddr为外面设定的192.168.1.253。vi使用方法请自行搜索.
重启网卡服务
```php
service network restart
```
检查配置是否正确
```php
ip a
```


## 访问openwrt

地址为上面设定的ip地址,端口默认即可,默认账户为root,无密码

进去先更改密码,系统-管理.
